大圍站部份月台突沉降20毫米 港鐵即時叫停新世界上蓋工程

港鐵今日表示，東鐵綫大圍站2號月台第12卡車位置，在昨晚例行檢查時發現沉降至20毫米，據港鐵稱已要求新世界地產即時停止上蓋發展項目工程，並已邀請屋宇署及機電工程署視察，暫時並沒有影響行車安全。新世界發展表示承建商並因應港鐵公司的要求，即時暫停在東鐵綫相關鐵路保護區內的地基工程。

新世界表示一直有委託結構工程師定期監察發展項目毗鄰的大圍站沉降情況，在昨日（7月12日）發展商與港鐵公司代表聯合檢查時，發現大圍站南行綫月台末端位置及附近出現輕微沉降，結構工程師已即日向屋宇署通報。新世界表示會繼續密切監察有關發展項目的情況，並與港鐵及相關政府部門保持緊密聯繫，以配合港鐵鐵路安全措施。

會唔會冧

今獲唔係牙膏咁簡單, 坐坐下車都有機會出軌

Ok ok

其實咩原因會咁？大圍站地基起得唔好？

香港陸沉

改下標準就得啦
沒事兒沒事兒

係咪犯太歲

降鐵

今次請車公去車公廟站都陣唔住

自己屎忽鬼，冇咁多人但又要懶叻連續起幾條新線

地鐵站上蓋呀拿

起好會唔會無人敢住丫拿 ?

狗鐵: 沉降係預期現象 發現沉降證明監測措施有效 可保障鐵路運作安全

大圍站上蓋地盤塌鋼筋支架 -

點會唔敢，冧都係冧個站
第二日返工受訪問係到冤冇火車搭要排接駁巴士好唔方便，返工遲到

又會咁橋囉

即係近十至二十年既造工都係咁

即係加價啦

馬時亨話ok就ok

你話填海區有沉降就正常
大圍站唔係喎
我記得十幾二十年前有屋苑因為短椿 所以有沉降

下面個巴士站會唔會頂唔住嫁
好鬼恐怖

終於比人爆出黎

豪宅就咁緊張

咁係咪代表港鐵咁多個站都有偷工減料
一起上蓋又咁岩超負荷就沉

開公數起個個站

係時候又加價了

下
依家係上蓋工程令到個站沉降wor
係要屌都應該屌發展商 新世界啦

港鐵：你地班港豬咪又係要搭，股價繼續升

一見到港鐵兩個字即刻triggered

咁都要屌
兒登真係個個都係工程師

成條東鐵變地下鐵

降鐵是怎樣煉成的

火車變地鐵

中港融合

沒事兒沒事兒
快d到高鐵站上蓋起樓啦

問題係上蓋起野 上面計錯數下面頂唔到 關地鐵撚事😂
唔係話幫地鐵 但係好明顯發展商問題大d

永鍾即係廢鐵

沉降係搵結構工程師而唔係搵土力工程師??

你點知個站有冇計錯數
有冇鋼根冇接到

2邊都有問題既機會都唔係冇

我話ok

冇事

今次港鐵又玩可加可減

聯合檢查先發現，自己平日就發現唔到既？ 四叔好野

打得唔夠深

有藉口加價

有無人可以講吓降咗20mm係一個點樣嘅概念 有咩長遠or即時後果

沉得即係話再負重極可能會繼續沉落去，原因要睇沉降既位置。

個邊樁都未打完你就唔好衝出黎柒啦
仲有上蓋你以爲奶蓋咩 棟野起係隔黎咋

仲話其中一幢起50層住宅

以事論事就話人衝出黎柒 屌你老母咁撚柒串
起係隔離唔會證明到地鐵有問題 你係人地隔離打椿會影響到好多野

好似唔係單一因素
假設你地基好好
但地基建於易沉地方都係照沉
反之亦然，要兩樣都整好
但個底材冇乜得揀
所以先要揀塊好地先起野同決定幾高幾重
利申睇過堆墳區重建項目淨係識啲啲

我話你知OK就OK啦

係笑緊你話上面起野下面冇力頂
上面咩野都冇何來頂啊
我夠知打樁會影響啦
唔可以係原先大圍站地基廢？

可以 你住緊個度地基都係廢既

呢d樓真係比港奴住 方便返工
真係有錢有自由 最少都住深井呢類偏d既樓
再唔係村屋

如果係隔離起野係隔離打樁都會影響到個站導致沉降既話，港島啲樓應該冧咗幾棟啦

7棟

如果冇影響 洗咩視察現場環境許可

當年大圍站邊個起

元朗又沉大圍又沉
西鐵緊齊齊降落路面做輕鐵啦

冇問題，ok啦

英國佬。

而家講緊2號月台，即係火車嗰邊嘅第十二卡。

好似有人仲以為係馬鐵嘅工程黎⋯⋯

屌你放煙花咁
爆完一個又一個

好快有官方機構放寬標準，沉200mm先要報告

成2cm

20mm 黎講個誤差係大到仆街

ok啦 冇問題 快啲起